{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_018457",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "홍제천"
    },
    "text": "弘済川 (홍제천)\n北漢山の文殊峰·普賢峰·兄弟峰から発源し、ソウル特別市鍾路区·西大門区·麻浦区の一部または全地域を含め3区15洞にかけて流れ、漢江の下流に流れ込む地方2級河川だ。 朝鮮時代にこの河川沿岸に中国の使臣や官吏が泊まっていた弘済院があった理由で「弘済院川」とも呼ばれ、河川本流に砂がたくさん包まれて水が常に砂の下に染み込んで流れた理由から別名「砂川」または「沙川」とも呼ばれた。河川の長さは11.95km、流路延長は13.92km、流路面積は59万7500㎡、流域面積は50.80㎢であり、平均幅は50mだ。 1974年地方2級河川に指定され、1983年と1988年に各々河川整備基本計画を樹立し1999年2月現在18.94kmに達する流域の河川改修が完了した。鍾路区平倉洞49番地から始まり、鍾路区弘智洞·西大門区弘恩洞を経て麻浦区の蘭芝島形成に一役買って漢江下流に流れ込む。 水系としては第1支流の仏光川と第2支流の鹿番川があり、京義1鉄橋·2鉄橋と12個の道路橋が置かれている。 1999年には弘済川の上を通る内部循環路が完工し漢江以北地域の交通不便を解消するのに一役買っているが、河川の上に架設された橋脚が都市美観を害するという指摘も提起されている。 また、内部循環路の設置によって水が乾く現象まで発生し、西大門区では2004年までに60億ウォンをかけて弘済川の5.3km区間にかけて地下水を流す計画も推進している。",
    "QA": [
        {
            "question": "弘済川はどこから発源していますか？",
            "answer": "弘済川は北漢山の文殊峰·普賢峰·兄弟峰から発源しています。"
        },
        {
            "question": "弘済川はどの地域を流れているのですか？",
            "answer": "弘済川はソウル特別市鍾路区·西大門区·麻浦区の一部または全地域を含め3区15洞にかけて流れています。"
        },
        {
            "question": "弘済川の別名は何ですか？",
            "answer": "弘済川は別名「砂川」または「沙川」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "弘済川の長さや流路延長、流路面積、流域面積はどれくらいですか？",
            "answer": "弘済川の長さは11.95km、流路延長は13.92km、流路面積は59万7500㎡、流域面積は50.80㎢です。"
        },
        {
            "question": "弘済川の河川改修はいつ完了しましたか？",
            "answer": "弘済川の河川改修は1999年2月現在完了しています。"
        },
        {
            "question": "弘済川にはどのような水系がありますか？",
            "answer": "弘済川には第1支流の仏光川と第2支流の鹿番川があります。"
        },
        {
            "question": "弘済川上の内部循環路は何のために作られましたか？",
            "answer": "弘済川上の内部循環路は漢江以北地域の交通不便を解消するために作られました。"
        },
        {
            "question": "弘済川上の内部循環路に関して都市美観についてどのような指摘がありますか？",
            "answer": "弘済川上の内部循環路には河川の上に架設された橋脚が都市美観を害するという指摘があります。"
        },
        {
            "question": "弘済川の地下水流す計画はどの地域で行われていますか？",
            "answer": "弘済川の地下水流す計画は西大門区の弘済川の5.3km区間で行われています。"
        },
        {
            "question": "弘済川の地下水流す計画はいつまでに完了する予定ですか？",
            "answer": "弘済川の地下水流す計画は2004年までに完了する予定です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 453,
        "QA": 434
    }
}